★No paid?建造業議會伺服器死機 工人打卡資料未能上載至雲端！

建造業議會伺服器上周五(22日)起發現疑被入侵，導致「中毒冧機」，40多萬工人的資料未知是否外洩。消息指，議會工人註冊雲端服務今天(25日)未能運作，議會表示會處理未能提交的出勤紀錄。建造業議會機構傳訊部解釋是工人註冊證的續期受影響，但工人日常出勤紀錄不受影響。另外，受死機影響，門市不能輸入資料，機構網站搜尋功能，以及電郵等亦出現問題，未能使用。建造業議會已就事件報警。

建造業議會指伺服器下有多個系統，包括工人註冊、考生工藝測試註冊、入學註冊等，但個人資料會加密，未有資料顯示已被外洩，因為資料尚在收集當中，電腦死機原因未明，周六日(23日及24日)開始搶修，現正陸續恢復運作。

建造業議會網頁亦顯示「網站部分服務暫停」的公告，指「由於網站正進行維護工程，部分網站服務可能受到影響。不便之處，敬請原諒。」

工聯會副會長兼建造業總工會顧問周聯僑指，現時有40萬名註冊工人，每日約有10至20萬名工人開工，需要打卡記錄返工時間，再將資料上載至建造業議會的雲端系統。據他了解，建造業議會電腦懷疑被入侵，需要停機檢查，故工人的打卡資料未能上載至雲端，部分新入職工人亦未能打卡，但未有工人資料外洩。

建造業議會就事件對業界及工友所引起的不便致歉，指目前未有發現個人或敏感資料洩漏情況，議會亦已向警方備案，並知會個人資料私隱專員公署有關事宜。另外，議會已即時成立應變小組，加強網絡保安措施，並密切留意復修情況，以防範類似事件再發生。

香港個人資料私隱專員公署表示，已收到相關機構的資料外洩事故通報。私隱專員黃繼兒關注事件，尤其當中可能涉及大量建造業工人的個人資料，包括註冊專業資格資料及出勤紀錄等，公署已主動聯絡建造業議會，並就事件展開循規審查，以取得更多與事件有關的事實及詳細資料。

HK No IT
HK Yes Free Work

linux server?

china server?

lm